% \wikiskriptum{NME01}

\subsection{Gaussovy kvadratury}
\begin{itemize}
	\item hodí se pro výpočty funkcí s minimálním počtem vyčíslení, \(f(x)\) \underline{málo proměnná, hladká}
	\item volba optimálních \(x_i\) a vah \(w_i\)
	\item velmi \underline{přesná} a výpočetně \underline{nenáročná} metoda
	\item \(\mathcal{I} = \int_{a}^{b}f(x) \underbrace{w(x) \d x}_{\scriptstyle \equiv \d \mu (x)} \approx \sum_{i = 0}^{N} w_if(x_i)\), kde \(w(x)\) jsou \underline{váhové funkce} (různé ortogonální polynomy - Čebyševovy, Legendreovy)
	\item  stačí znát \underline{tabulky vah a \(x_i\)} \scriptsize\(\leftarrow\) najdeme kdekoliv v literatuře
\end{itemize}
